# Приведите пару примеров, когда уместно использовать в коде конструкцию try...catch
Конструкцию try...catch уместро использовать когда имеем дело с внешними данными, которые от нас не зависят, например:
1) запрос на получение данных с сервера
2) запрос на запись данных на сервера
3) создание объектов, которые содержат данные, введенные пользователем.
